反送中好，ocamp星期六日搞更好。

反送中是和理非好還是勇武好？Ocamp是星期六日搞好。
迎新營不一定是風花雪月的場所，還是公民教育的金鐘中途站。

「有沒有發覺，自從我報了迎新營之後，我們好像有點合不來？」在陳根記大排檔，她一面調拌着眼前的手撕雞，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在DSE放榜的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的芒果脆脆，用廉價紙巾抹抹嘴角的果醬：「我知，你即是嫌棄我啫。你星期六日去入大學迎新營，你好嘢。 我只係去上環發夢，我配唔起你，但我可以等兩日吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在上個月時就已經湧現了。例如，7月1日那天下午，我想去遮打花園，你卻堅持要去立法會，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我心腸唔夠硬，我唔可以Afford睇住班義士自己術入立法會啊。冷血係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about conscience，你很清楚violence係never the solution。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在港大陸佑堂發言的Zhang Xiang校長：「還有，我不可以忍受你在運動中課金送gear畀前線。我覺得佢地不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上梁天琦的論述和口號。我不是反民主，只是比較接受一個公開的對話平台。上一次在夏愨道的分岔口，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋分手算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你報到入ocamp，祝你識人成功，搵到個champ champ組爸做老公吧！」

他走出了陳根記，她木然望着，此刻有想寫張龜背給他的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是拔萃男書院出身，手持外國護照的ocamp groupmate。進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在前線......

龍籽讀咗一年識到女籽未